[0.000]
<no-speech>
[5.795]
alo <no-speech> kounya ou pral fè di minit la ap pale Ilis hey
[10.695]
<no-speech>
[13.405]
enben wi <no-speech> m_anfòm e ou menm
[16.265]
<no-speech>
[19.255]
enh
[19.895]
<no-speech>
[22.745]
m_fini avè yo wi <no-speech> e ou menm <no-speech> ou fini avèk <hes> <hes> ekonomi entènasyonal la <int>
[29.125]
<no-speech>
[32.405]
<no-speech>
[33.835]
<no-speech>
[35.445]
<no-speech>
[35.855]
<no-speech>
[38.425]
<sta> fò_w fè yon fason pou_w fè l_ fò_w fè yon fason pou_w fè vit <foreign> <foreign> misye a (()) gen de lè lè_l rive li ale li menm <lipsmack> ou wè kounye a la l_al manje <no-speech> a vle di la fò
[50.215]
fini_l
[50.995]
<no-speech>
[52.835]
epi ou pral enprime_l <sta>
[54.605]
<no-speech>
[56.565]
<sta> wi <laugh> tout sa e sèl m_ka ede_w la
[60.145]
<no-speech>
[63.935]
<no-speech>
[64.665]
<no-speech>
[66.215]
pa_m nan pa_m nan <hes> m_ba_l katòz <no-speech> li toujou rete a katòz la wi paske m_patko chanje f_on an
[71.115]
<no-speech>
[74.805]
kenz <no-speech> <hes> oh non pa_m nan kenz <foreign> <foreign> bibliyografi a ladan_l
[78.985]
<no-speech>
[81.595]
wi <no-speech> li fè kenz e kenz li ye
[83.935]
<no-speech>
[88.015]
non <no-speech> m_mete <hes> e <hes> ou konnen mesye a te bay plizyè definisyon <hes> <hes> hmm mesye (()) <no-speech> m_mete definisyon_l bay yo sa vle di m_mete kaye de nòt li an e <foreign> mwen mete <hes> <hes> liv <hes> <hes> Boukmann nan <no-speech> aprè sa kisa m_met ankò <no-speech> m_mete m_te gen dokiman sou bagay Karikòm <no-speech> m_mete yo
[108.225]
<no-speech>
[109.485]
e kat <no-speech> kat oubyen senk wi m_kwè_l ye m_mete Wikipedya tou paske m_te pran kèk bagay sou Wikipedya
[114.985]
<no-speech>
[123.845]
wi m_te byen fè_l wi <no-speech> (()) difikilte pou mwen <foreign> <foreign> m_te gen yon dokiman (()) m_te bezwen li te <foreign> ou mwens ban mwen yo <sta> <no-speech> e yè m_resi jwenn pi bon dokiman wi
[136.165]
<no-speech>
[138.265]
e yè m_resi jwenn pi bon dokiman m_fè devoire la
[140.805]
<no-speech>
[147.715]
bèt <no-speech> enhen
[149.525]
<no-speech>
[152.475]
an vwa de devlopman yo
[153.845]
<no-speech>
[158.575]
mhm
[159.185]
<no-speech>
[164.635]
<sta> an oke oke oke <no-speech> pa_w la te pi vit (())
[168.035]
<no-speech>
[175.925]
wi <no-speech> enhen
[177.575]
<no-speech>
[180.945]
enhen Karikòm <no-speech> kou ekonomik yo
[183.505]
<no-speech>
[187.735]
enhen m_te sèvi avè_l wi <no-speech> m_kwè e ladan_l kòmsi pou mwen te fè pou mwen te fè sentèz istorik la *ètadi* ke fò_m ta li anpil dokiman <no-speech> m_te tou pran istorik la ladan_l
[196.415]
<no-speech>
[197.455]
m_pa_t gen tan al ch- al refè istorik lan <no-speech> m_te tou pran istorik la ladan_l <no-speech> avèk <hes> <hes> bay yo tou <hes> <hes> enstitisyon yo tou m_te pran <no-speech> se te <hes> <hes> m_ <hes> <hes> la desant de la (()) <hes> <hes>
[209.425]
<foreign> kou ekonomik de la (()) d_Ayiti a la CARICOM
[212.405]
<no-speech>
[215.175]
<foreign> kou ekonomik
[216.595]
<no-speech>
[219.365]
(()) <no-speech> mhm
[221.265]
<no-speech>
[222.585]
mè wi <no-speech> ou fre wi <no-speech> m_ m_ <hes> mete m_te m_te <hes> eseye avanse kòmsi ou konnen kòmsi pou mwen jwenn kou ekonomik yo pi fasil fò_m avanse kòmsi (()) M_E an <no-speech> mache inik lan
[234.245]
*è* di ke apati de li m_fè ti analiz mwen yo
[237.335]
<no-speech>
[238.685]
<no-speech>
[239.035]
<no-speech>
[240.515]
paske e analize m_ <no-speech> e analize m_te sipoze ananlize_l
[243.635]
<no-speech>
[248.015]
anyen <laugh> sa_w te konprann la <no-speech> enbyen e menm e menm bagay la e menm bagay la k_rive Mikayèl wi
[256.125]
<no-speech>
[256.935]
menm bagay ki rive_w tou <no-speech> oh oh wi
[259.985]
<no-speech>
[266.145]
an <lipsmack> touka <no-speech> antouka nou fini a sa nou fini a sa jodi a <lipsmack> yo p_ap jwenn mwen nan katriyèm ane pou mwen ap fè gwoup avè yo
[274.065]
<no-speech>
[276.975]
oh <no-speech> poukisa la a <no-speech> (())
[280.735]
<no-speech>
[281.805]
li pran_m <foreign> sipriz <no-speech> m_ m_pa t_ap janm fè gwoup avè_l se swa_m te fè gwoup avè_w oubyen m_fè gwoup avèk Mikayèl <no-speech> li pran_m <foreign> sipriz <no-speech> m_pa_t ka refize <no-speech> oh m_pa t_ap ka m_pa t_ap ka refize jan_l te
[293.625]
fè_l la fò_w te wè Ilis
[294.935]
<no-speech>
[299.125]
non e pa menm bagay lan <no-speech> e pa menm bagay lan <no-speech> mwen menm m_panse mwen menm pou mwen lè m_wè Mikayèl kòmsi pa kontakte_m nan menm jou an nou te sipoze bay lis <no-speech> sijè yo <no-speech> lè m_wè Mikayèl pa kontakte_m pou mwen m_panse Mikayèl gentan fè gwoup deja <no-speech> ou pa konprann <no-speech> kounye a la menm menm menm li menm menm li di_m konsa ke se se <hes> suj- se se <hes> non yo ta pral bay ou pa konprann <no-speech> a vle di mwen menm m_pa_t gen posiblite pou mwen rele Mikayèl pou mwen mande Mikayèl si_l fè gwoup ou pa
[322.835]
nan menm moman an <no-speech> se <foreign> la <foreign> lè D_G a vin ap fè kou Mikayèl vin di_m èske_m fè gwoup deja m_di wi Bili gentan di_m pou mwen fè gwoup avè_l wi m_di oh m_panse_w fè gwoup deja wi <no-speech> e l_di wè <no-speech> wi l_gentan kouri sou mwen <no-speech> m_pa_t konnen
[334.805]
oh oh <no-speech> menm lè menm si m_pa_t bagay m_t_ap gentan di_l ah non m_gen gwoup deja <no-speech> epi m_m_pa_t menm konnen tou ou te ka fè devwa pou kont ou <no-speech> janm fè devwa e pa kòmsi e pou kont mwen m_fè_l pito m_te fè_l pou kont mwen
[343.645]
<no-speech>
[353.755]
non <no-speech> fasil
[355.515]
<no-speech>
[358.585]
vwala epi kòmsi fò_w li anpil tou fò_w eseye kòmsi <no-speech> paske yo menm menm menm di_w sa yo fè <no-speech> tout do- prèske tout dokiman w_ap w_ap li yo <no-speech> y_ap montre_w kòmsi avantaj yo <no-speech> ou wè sa_m vle di_w sa vle di ke yo pa janm montre_w kòmsi
[370.215]
<foreign> ekonomik kòmsi ke Ayiti genyen <no-speech> *è* di fò_w chache anpil <no-speech> lè pou_w li afè_w fè bèl sentèz <no-speech> pou resi kòmsi ka ka ka <hes> fè devoire la <no-speech> m_di_w kou ekonomi sa a e sou (()) mwen fè_l tout lòt pati yo (())
[381.835]
ke lè_m fè yon istorik prezantasyon CARICOM tout bagay sa yo <no-speech> m_te <foreign> ou mwens kòmsi gentan fè yo <no-speech> men kou ekonomik yo <no-speech> *bagay* li pa_t fasil
[389.795]
<no-speech>
[398.685]
wi <no-speech> bon si se pa_t yon ti dokiman <hes> <hes> pitit la te te <hes> jwenn pou mwen Siren <no-speech> depi lè_m ta pral fè ekspoze enhen <no-speech> ki ki (()) <hes> enhen <no-speech> vwala sètadike apat
[410.595]
se li apati de li menm <no-speech> m_te kòmsi m_t_ap pale a Dorila epi Dorila tou di_m konsa lè m_ap di Dorila kòmsi ki apwòch mwen fè <no-speech> li di_m konsa oh wi li bon <foreign> <foreign> kòmsi se sa menm <no-speech> li di_m m_pa_t panse a *bagay* sa vrèman si_m t_ap fè
[422.495]
(()) m_pa t_ap panse avè_l men li di_m konsa pran sa pran sa pran sa (()) e li pou mwen fè <no-speech> epi_m tou m_tou kontinye sou menm lanse a <no-speech> epi_m vin ajoute lòt bagay ankò
[430.675]
<no-speech>
[433.075]
hmm
[433.475]
<no-speech>
[440.375]
wi <no-speech> pa_w la <no-speech> pa_w la menm menm <no-speech> menm nan pa_w la fò_w ta fò_w ta menm mete si posib fò_w ta mete tablo <no-speech> tout bagay sa yo
[448.105]
<no-speech>
[450.045]
<hes> oke oke
[451.175]
<no-speech>
[452.225]
mhm
[452.715]
<no-speech>
[454.305]
mhm m_wè kiyès
[455.385]
<no-speech>
[460.555]
wi <lipsmack> li fre wi <no-speech> men e ou_k te chase_l wi li pa_t nan bagay la non <no-speech> l_pa_t nan lis lan non
[465.485]
<no-speech>
[467.225]
non e sa_m wè pase
[468.625]
<no-speech>
[476.555]
mhm
[477.125]
<no-speech>
[479.815]
mhm
[480.445]
<no-speech>
[485.545]
<hes> oke oke <no-speech> enben li bon wi
[488.495]
<no-speech>
[489.395]
non l_ li fre wi <laugh>
[492.195]
<no-speech>
[495.865]
<lipsmack> <sta> wey
[497.675]
<no-speech>
[498.545]
tande non ou pa vin avèk ou pa vin avèk nouvo fim
[501.425]
<no-speech>
[504.045]
yo sou machin ou an la oubyen
[505.595]
<no-speech>
[508.225]
pa di_m es- <no-speech> <hes> oke_m t_ap di si_l si_w te di_m ou (()) ou t_ap fè_m rele anmwey <no-speech> fò_m pran kèk towo wi avan m_ale <no-speech> lè ou fen remèt devoire lan
[517.035]
<no-speech>
[519.155]
a kilè_w prale konsa
[520.475]
<no-speech>
[526.605]
<lipsmack> enben demen si Dye vle ou p_ap vini
[528.015]
<no-speech>
[529.695]
m_te ka pran yo demen <no-speech> demen e Pyè wi <no-speech> ekspoze Pyè yo ou bliye <no-speech> ou p_ap vin griyen dan_w ou menm
[534.725]
<no-speech>
[536.635]
enh
[537.435]
<no-speech>
[539.015]
e ou p_ap ri ou p_ap vin ri <no-speech> lè Pyè ap chire kèk moun
[542.905]
<no-speech>
[544.585]
<no-speech>
[544.935]
<no-speech>
[545.885]
(())
[546.305]
<no-speech>
[547.285]
<laugh> oh oh
[550.135]
<no-speech>
[551.025]
<breath> kiyès <laugh>
[553.775]
<no-speech>
[554.725]
<breath> ah monchè gen moun k_ap voye (()) kanmenm
[558.165]
<no-speech>
[559.035]
fò_m vin
[559.765]
<no-speech>
[560.945]
m_ap vini <no-speech> oh oh epi ou pa ta ka pa la tou ou genlè bliye demen n_ap remèt rapò lan tou <no-speech> apa_w pa ban mwen li <no-speech> m_panse_w t_ap tou ban mwen_l wi pou mwen fè enpresyon an
[568.655]
<no-speech>
[571.685]
mhm <no-speech> ou bliye sa a
[573.725]
<no-speech>
[576.545]
mhm
[577.285]
<no-speech>
[578.325]
wi fò_m tou fè enpresyon an m_vin avè li
[580.685]
<no-speech>
[582.575]
hmm
[582.945]
<no-speech>
[584.805]
m_wè *bagay* la ou pa_t janm pote_l pou mwen Ilis <no-speech> deboundòks lan <no-speech> deboundòks lan <no-speech> demen maten de menm maten sa a vre depi a katrè dimaten m_ta prefere rele_w pou m_fè_w sonje <no-speech> pase
[596.275]
lè lè_m <hes> rele_w m_wè_w m_tande_w oh gentan kite lakay ou
[599.825]
<no-speech>
[600.140]
